<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[安迪亨利]]></title>
  <subtitle><![CDATA[ah_6th AT hotmail.com]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://andy-henry.github.io/"/>
  <updated>2014-12-04T13:42:20.928Z</updated>
  <id>http://andy-henry.github.io/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Andy Henry]]></name>
    <email><![CDATA[ah_6th AT hotmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我所购买过的图灵书]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/12/04/universedk/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/12/04/universedk/</id>
    <published>2014-12-04T13:24:00.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T13:25:31.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>一</p>
<p>最近电子社的打折简直疯狂，双十一之前就搞了数次200-100，而11月底当当的200-100/100-50，规模比之前更大（一万本），而且很多刚上架的新书也参与了进来。</p>
<p>有一本《DK宇宙大百科》进入了我的视野。从亚马逊的定价与出版商来看，这显然是一本科普而非教材，虽然有不少整页图片，但是文字密度也相当高，内容上也是又大又全。具体的出版参数如下： DK宇宙大百科，电子社飞思少儿，889x1194 12K 45印张，1620千字，298元。</p>
<a id="more"></a>


<p>二</p>
<p>这本书的出版令我十分惊讶。说实话，这个选题，1、文字多，翻译量大，2、不好找译者，不好编辑，3、全彩大开本，定价极高，不好卖，4、几乎不可能成为主流畅销书。 但事实摆在面前：这本书出版了。卞毓麟挂名推荐，4位译者都是天文出身而且三位有出国经验，翻译质量应该至少是过得去的。</p>
<p>这时，我发现了奇怪的一点：这本书是由飞思少儿做的。我对于飞思少儿并不了解，网络搜索后发现，飞思少儿制作的DK系列图书大多确实属于少儿科普的范畴，但是这本书显然不属于少儿科普。当然了，改书名和乱归类一贯是国内出版社的“hack”。</p>
<p>对于DK与电子社这个角度，年初电子出了DK的经济学、哲学、心理学三本百科（其实原书名直译没有百科一词），卖的特别好，我入手的两本已经是第三次印刷，而且中文版编辑写的告读者非常有诚意，确实是很用心了。要知道这三本书的定价都在百元以上。</p>
<p>人邮的《神奇的化学元素》大卖之后（我手里这本可是一印！），一系列理科内容的“图解xx”蜂拥而入，图灵公司也出过基本类似的图书。这部分市场到底是怎么消化的？湖南科技出版社做的物理科普，一年能印两次就已经很不错了。我个人猜测，《神奇化学元素》这类图书，很大一部分是家长给孩子买的。</p>
<p>少儿书，确实是一个巨大的诱惑。从出版社的角度，少儿书的大卖我在这里不必赘述，甚至已经存在了专门提供少儿图书的私人图书馆。</p>
<p>借着少儿图书的春风，外版成人科普的优秀选题也逐渐进入了编辑们的法眼，这确实是一件好事。但事实上，我个人对《DK宇宙大百科》一书的销量，确实是持有着不太乐观的态度。至于本书的最大因素就是价格，300元和100元是巨大的差距，人们或许已经接受了百元图书，但是更高的价格呢？当然，我个人是希望家长们给力一些，孩子们也多闹换闹换要买这本大厚书。</p>
<p>三</p>
<p>写到这里，更进一步，我想到了后浪引进的一本《地理学与生活》。这本书在美国是正个八经的大学教材，但是内容上非常基础，在国内完全可以当做科普书来看。该书16K，650页，88元，黑白，2013年6月出版，至今京东已有334个评价，我个人推测应该已经重印了至少2次。后浪已经也已经引进了一本《生态学》，应当会在不就出版。</p>
<p>在美国是科普还是教材，在国内并非泾渭分明。后浪的出版定位显然迥异与飞思少儿，但在外版自然科学图书这个点上，似乎走上了相同的方向。</p>
<p>由于个头大、难翻译、定价高、不畅销等一系列原因，这类书曾经被长期打入冷宫，国内没有一本译本在售，而现今这种情形正在改变。《DK天文学百科》似乎是国内第一本全面的外版天文学图书（单纯讨论天文观测的图书不应归为此类），而《地理学与生活》也是近年来国内引进的第一本美国地科类教材。</p>
<p>希望国内出版社更多地系统引进天文学、地理学、地质学、气候/气象学、海洋学的图书，这类书国内几乎完全是空白。将美国课堂上的教材卖成店面的畅销书，甚至是少儿图书，或许也未尝不可。</p>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>一</p>
<p>最近电子社的打折简直疯狂，双十一之前就搞了数次200-100，而11月底当当的200-100/100-50，规模比之前更大（一万本），而且很多刚上架的新书也参与了进来。</p>
<p>有一本《DK宇宙大百科》进入了我的视野。从亚马逊的定价与出版商来看，这显然是一本科普而非教材，虽然有不少整页图片，但是文字密度也相当高，内容上也是又大又全。具体的出版参数如下： DK宇宙大百科，电子社飞思少儿，889x1194 12K 45印张，1620千字，298元。</p>
]]></summary>
    
      <category term="图书" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%9B%BE%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="图书" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/%E5%9B%BE%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[罗斯《概率模型导论（第11版）》试译]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/11/26/probability_model/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/11/26/probability_model/</id>
    <published>2014-11-26T13:53:27.000Z</published>
    <updated>2014-11-26T14:54:52.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>说明：译稿为序言部分。该书将由清华大学龚光鲁教授继续翻译新版。</strong></p>
<p>本教材旨在介绍初等概率论与随机过程。对于想要了解如何使用概率论来研究各个学科中（比如工程学、计算机科学、管理科学、自然科学与社会科学、运筹学）种种现象的人士，本教材是特别合适的。</p>
<a id="more"></a>

<p>人们普遍认为，学习概率论有两种途径：一种途径是启发式的、不严格的，试图提高学生对概率这一学科的直观感受，使其“以概率的思维进行思考”；而另一种途径试图使用测度论的工具来严格研究概率。本教材使用第一种途径。然而，为了能够“以概率的思维进行思考”，对概率论的理解与应用这两者都是极为重要的，所以对于主要对第二种途径感兴趣的学生而言，本教材也会是有用的。</p>
<p>——本版的更新之处<br>第十一版包括了新的课文材料、例题与习题。某些重要的新添例题如下：<br>例3.6，推导了t随机变量的密度函数。<br>例3.32，分析了一场发球拉力赛，一轮的胜者在下一轮发球。<br>例5.19，考虑一条不允许超车的道路。<br>例6.22，使用可逆链分析了顺序排队系统。<br>例7.20，分析了乘客与公交车随机同时到达公交车站这一系统。</p>
<p>新添的小节包括：<br>4.4节，关于马尔可夫链的长期均衡与极限概率。<br>5.5节，关于随机密度函数与Hawkes过程。<br>6.7节，关于连续时间马尔可夫链的可逆链。<br>10.5节，分析了有漂移过程时布朗运动的最大变量。</p>
<p>本书同时尽可能简化与明晰了已有的材料。例题中包括了对发生在泊松分布区间上的非齐次泊松过程的结果的证明，同时介绍了Wald方程（定理7.2）并利用这一方程在后文中证明了基本更新定理。</p>
<p>——课程<br>理想情况下，本教材可以用于为时一年的概率模型课程。其他可行的课程是：为时一个学期的概率论入门课程（包括第1—3章与其他一部分章节），或者初等随机过程的课程。本教材的设计足够灵活，可以用于各种不同的课程。举例来说，我曾用第5章与第8章，以及第4章与第6章的少量内容，作为一门排队论入门课程的基本内容。</p>
<p>——例题与习题<br>全书演算了许多例题，还有要由学生来求解的大量习题。其中有100余道习题是加星号的，教材的末尾提供了这些加星习题的解答。这些加星的习题可以用于自主学习与准备考试。《教师手册》包含了所有习题的解答，采用本书上课的教师可以免费获得《教师手册》。</p>
<p>——组织结构<br>第1章给出了概率论的公理化框架，而第2章介绍了随机变量这一重要概念。2.6.1节简单推导了正态数据样本的样本均值与样本方差的联合分布。</p>
<p>第3章关注条件概率与条件期望这一主题。“取条件”是概率论的一个重要概念，全书都会强调这一概念。恰当地运用“取条件”，通常能够容易地求解出乍看起来非常难解的问题。本章的最后一节介绍了以下应用实例：(1)计算机列表问题，(2)随机图，以及(3) 波利亚坛子模型及其与玻色—爱因斯坦分布的关系。3.6.5节给出了k记录值与令人惊讶的Ignatov定理。</p>
<p>在第4章会接触到第一种随机过程——马尔可夫链。马尔可夫链广泛应用于对许多实际现象的研究。本章会给出马尔可夫链在遗传学与生育过程中的应用，并阐明了时间可逆的概念及其实用价值。4.5.3节以随机游走理论为基础，分析了可满足性问题的概率算法。4.6节处理了马尔可夫链在其暂态上的平均停留时间。4.9节介绍了马尔可夫链蒙特卡罗方法。最后一节考虑了最优决策模型，即马尔可夫决策过程。</p>
<p>第5章关注一类称为计数过程的随机过程。具体而言，本章研究了一种称为泊松过程的计数过程，讨论了泊松过程与指数分布之间的紧密联系，同时讨论了泊松过程的新的推广以及非时齐泊松过程。本章包括了与以下领域相关的例题：贪婪算法分析，公路相遇次数最小化，奖券收集，艾滋病病毒追踪；本章也包括了关于复合泊松过程的内容。5.2.4节简单推导了指数随机变量的卷积。</p>
<p>第6章考虑连续时间马尔可夫链，其中强调了生灭过程。时间可逆是一个有用的概念，这一点与研究离散时间马尔可夫链时相同。6.7节从计算的角度给出了均匀化这一重要方法。</p>
<p>第7章是关于更新理论的一章，关注一类比泊松过程更为一般的计数过程。利用更新报酬理论，会得到极限情形的结果，并将极限结果应用于各个领域。7.9节介绍了当观察一系列独立同分布的随机变量时，直至某种模式出现的时间所服从的分布。7.9.1节展示了，如何将更新理论应用于推导直至一个特定模式出现的时间长度的均值和方差，以及出现有限个数的特定模型的平均时间。7.9.2节假定随机变量有相同的机会取m个可能值中的任意一个，并计算了直至m个不同值都出现时平均时间的表达式。7.9.3节假定随机变量是连续的，并推导了出现m个连续递增值时平均时间的表达式。</p>
<p>第8章处理排队论，即等待线理论。本章先处理基本价格等式与各类极限概率，之后考虑了指数排队模型，并展示了如何分析这一模型。本章研究了包括在这种模型中的一类重要模型——排队网络，然后研究了允许某些分布函数为任意函数的模型。这种模型包括了8.6.3节，处理关于单条服务线的一般服务时间队列的最优化；也包括了8.8节，关注单条服务线一般服务时间的队列，其达到源是有限个潜在使用者。</p>
<p>第9章关注可靠性理论。工程学与运筹学的相关人士可能会对本章最感兴趣。9.6.1节阐明了部件可以不独立时平行系统期望寿命上界的确定方法；9.7.1节分析了串联结构的可靠性模型，在这种模型中，只要有一个部件失效，其他部件就会进入暂缓行为的状态。</p>
<p>第10章关注布朗运动及其应用。本章讨论了期权定价理论，同时给出了套利定理，并指出了套利定理与线性规划中对偶定理的关系。本章证明了如何通过套利定理得出布莱克—舒尔斯期权定价公式。</p>
<p>第11章处理统计模拟。统计模拟是一种强有力的工具，可以分析解析方法所难以解决的随机模型。本章讨论了生成任意分布随机变量值的方法，这就是方差缩减方法，可以增加统计模型的效率。11.6.4节介绍了重要抽样这一极富价值的统计模拟方法，并指明了将重要抽样这一方法应用于倾斜分布时的实用价值。</p>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>说明：译稿为序言部分。该书将由清华大学龚光鲁教授继续翻译新版。</strong></p>
<p>本教材旨在介绍初等概率论与随机过程。对于想要了解如何使用概率论来研究各个学科中（比如工程学、计算机科学、管理科学、自然科学与社会科学、运筹学）种种现象的人士，本教材是特别合适的。</p>
]]></summary>
    
      <category term="翻译" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
      <category term="图灵" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%9B%BE%E7%81%B5/"/>
    
      <category term="概率模型" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E6%A6%82%E7%8E%87%E6%A8%A1%E5%9E%8B/"/>
    
      <category term="翻译" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[《数学思维公开课》试译]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/11/26/mathematical_thinking/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/11/26/mathematical_thinking/</id>
    <published>2014-11-26T13:53:27.000Z</published>
    <updated>2014-12-04T13:26:45.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>说明：译稿为原书2.1节。该书将由其他译者进行翻译。</strong></p>
<p>近代以来，纯数学主要关注于<em>数学对象</em>的<em>命题</em>。</p>
<p>数学对象包括以下事物：整数、实数、集合、函数，等等。数学命题的例子有：</p>
<a id="more"></a>

<ol>
<li><p>存在无穷多个素数。</p>
</li>
<li><p>对每个实数$a$，方程$x^2+a=0$都有一个实根。</p>
</li>
<li><p>$\sqrt{2}$是无理数。</p>
</li>
<li><p>如果$p(n)$表示小于或等于自然数$n$的素数的个数，那么随着$n$越来越大，<br>$p(n)$将接近于$n/\log_en$。</p>
</li>
</ol>
<p>数学家不仅对以上这种数学命题感兴趣，而且对知晓命题的真假尤为感兴趣。举<br>例来说，在前文的命题例子中，(1)、(3)、(4)是真命题，但(2)是假命题。论证<br>每个命题是真命题还是假命题，不能像自然科学中那样进行观察、测量与试验，<br>而要进<em>证明</em>。关于证明，会在适当的时候进行进一步讨论。</p>
<p>可以通过人们所熟知的欧几里得的精妙论证来证明(1)为真命题。<a href="第4章将会介绍这一证明所使用的关于素数的基本事实，但是大多数读者可能已经熟知了这一证明所需的知识。">^1</a>其思想是要证明，如果按升序列出素数<br>$$p_1,p_2,\dots,p_n,\dots$$<br>那么就一定可以永远列下去。（素数序列的前几个数是：$p_1=2$，$p_2=3$，<br>$p_3=5$，$p_4=7$，$p_5=11$，……）</p>
<p>考虑一下，已经将素数列到了第$n$个： $$p_1,p_2,p_3,\dots,p_n$$<br>目标是去证明，可以向这一素数列中再添加一个素数。如果可以在不设定特定$n$值的情况下完成证明，就会立即表明素数列是无限的。</p>
<p>将已列出的所有素数乘在一起，然后加$1$，并令该数为$N$，即<br>$$N=(p_1\cdot p_2\cdot p_3\cdot \dots \cdot p_n)+1$$<br>显然，$N$大于上一素数列中的所有素数，所以如果$N$为素数，那么就得知了<br>存在比$p_n$更大的素数，因此可以继续列出素数。（这里并没有说$N$是后一个<br>素数。实际上，$N$将比$p_n$大得多，所以$N$不可能是后一个素数。）</p>
<p>现在来考虑一下，如果$N$不是素数会发生什么。那么就一定会存在一个素数<br>$q&lt;N$，使得$q$可以整除$N$。然而$p_1,p_2,\dots,p_n$都不能整除$N$，这是<br>因为用这些数除以$N$都会余$1$。所以，$q$一定会大于$p_n$。因此就会再次发<br>现，存在比$p_n$更大的素数，所以可以继续列下去。</p>
<p>由于以上论证在任何情况下都与$n$无关，所以就可以得出：存在无穷多个素数。</p>
<p>可以简单证明出(2)是假命题。由于实数的平方不会是负数，所以方程<br>$x^2+1=0$不会有实根。因为至少存在一个$a$使得方程$x^2+1=0$没有实根，<br>所以可以得出结论：命题(2)是假命题。</p>
<p>后文将会给出命题(3)的证明。而已知的命题(4)的证明是极为复杂的，远远复杂<br>于这本入门教材所能囊括的内容。</p>
<p>显然，在证明一个确定的命题是真是假之前，必须能够精确地理解命题的内容。<br>重要的是，数学是一门非常精确的学科，需要精确的进行表达。对于易于出现歧<br>义的单词而言，这就已经产生了困难，而现实生活中所使用的语言也很少是精确的。</p>
<p>要特别指出，我们在日常生活中使用语言时，通常要依靠上下文来确定单词所传递<br>的含义。美国人会诚实地说：“七月份是夏天”，但澳大利亚人说这句话时就是错<br>误的。单词“夏天”在两种陈述中有相同的含义（指一年中最热的三个月），但是<br>美国与澳大利亚一年中的季节是不同的。</p>
<p>再举一个例子。短语“小型啮齿动物”中的单词“小”，其含义（就大小而言）不同<br>于短语“小象”中“小”的含义。很多人都会认同，小型啮齿动物是一种小动物，但<br>小象肯定不是小动物。单词“小”所涉及的大小范围，可能会随着其所描述的实<br>体而变化。</p>
<p>在日常生活中，我们通过上下文，以及对万物与生活的常识认识，来弥补书写与<br>阅读时所缺少的信息，并同时消除可能产生歧义的错误理解。</p>
<p>举例来说，我们需要了解某些上下文，来正确地理解这句话：</p>
<ul>
<li>The man saw the woman with a telescope.</li>
</ul>
<p>谁有望远镜？男人还是女人？</p>
<p>报纸头条存在的歧义——一般而言是“急就章”——有时可能会产生出人意料又饶有趣<br>味的第二种解读。近些年出现过的我最喜欢的头条有：</p>
<ul>
<li><p>Sisters reunited after ten years in checkout line at Safeway.</p>
</li>
<li><p>Prostitutes appeal to the Pope.</p>
</li>
<li><p>Large hole appears in High Street. City authorities are looking into<br>it.</p>
</li>
<li><p>Mayor says bus passengers should be belted.</p>
</li>
</ul>
<p>系统地将英语精确化（<em>精确</em>定义每个单词的含义）是一项不可能完成<br>的任务。这样做也是没有必要的，因为一般而言人们依靠上下文与背景知识就可以很好地<br>理解单词的含义。</p>
<p>但是在数学中，情况就不同了。精确性是至关重要的，不可能假定所有数学团体通<br>过相同的上下文与背景知识来消除歧义。此外，由于数学的结果经常会用于自<br>然科学与工程学中，因而歧义所带来的错误传递含义的代价是高昂的，甚至可能是致<br>命的。</p>
<p>初看起来，将数学语言足够精确化，似乎是一项艰巨的任务。但幸运的是，数<br>学命题特殊而高度受限的属性，使数学的精确化成为可能。每个关键的数学命题<br>（公理、猜想、假设与定理）都是以下四种语言形式的正面或反面的变体：</p>
<ol>
<li><p>对象$a$拥有性质$P$</p>
</li>
<li><p>类型$T$的所有对象都拥有性质$P$</p>
</li>
<li><p>存在类型$T$的对象，其拥有性质$P$</p>
</li>
<li><p>如果命题A，那么命题B</p>
</li>
</ol>
<p>或者使用连接词<em>和</em>、<em>或</em>、<em>非</em>，将这四种形式的 命题简单地进行组合。</p>
<p>举例来说，</p>
<ol>
<li><p>$3$是素数。/$10$不是素数。</p>
</li>
<li><p>所有多项式方程都有复根。/并非在所有情况下多项式方程都有实根。</p>
</li>
<li><p>20与25之间存在一个素数。/不存在大于2的偶数素数。</p>
</li>
<li><p>如果$p$是形如$4n+1$的素数，那么$p$是两个平方数之和。</p>
</li>
</ol>
<p>最后一个命题是关于形如$4n+1$的素数的，这一定理由高斯贡献。</p>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p><strong>说明：译稿为原书2.1节。该书将由其他译者进行翻译。</strong></p>
<p>近代以来，纯数学主要关注于<em>数学对象</em>的<em>命题</em>。</p>
<p>数学对象包括以下事物：整数、实数、集合、函数，等等。数学命题的例子有：</p>
]]></summary>
    
      <category term="翻译" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
      <category term="图灵" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%9B%BE%E7%81%B5/"/>
    
      <category term="数学思维" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E6%95%B0%E5%AD%A6%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
      <category term="翻译" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/%E7%BF%BB%E8%AF%91/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[The Second Letter to Brother Sen]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/09/20/brother_sen2/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/09/20/brother_sen2/</id>
    <published>2014-09-20T13:24:00.000Z</published>
    <updated>2014-09-22T15:32:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li><p>I initially scanned the comments of <em>An Introdution to Scientific Programming and Simulation with R</em>. It makes emphasis on scientific computation, as it titled and you stated. It treats R as a Matlab-like software, so that you have make great progress in Ng’s machine learning course where use Matlab frequently.   <a id="more"></a></p>
</li>
<li><p>I have graduated, and I am no longer a student. I must be employed as quickly. As a result, I am afraid that I have not enough time to participate MOOCs. It is practical skills and working experience rather than theories from classes that I can utilize in my jobs for the future. As to being a PhD,… Only later.</p>
</li>
<li><p>I found that you had downloaded a Linux book titled <em>The Linux Command Lines: A Complete Introduction</em>. Actually, I have been a Linuxer since early 2013. Linux is based on CLI (Command-Line Interface), opposite to GUI in Windows, which implys more fundamentals of computers (and maybe programming). I recommend you to install it in your computer physically. Just try command lines in Linux, and failure does not matter. </p>
</li>
<li><p>There are another three books in your list I want to point out. PRML and ESLII are both the most important references in machine learning. However, their prerequires involve so many mathematical and statistical theories, so we probably cannot grasp them . <em>Applied Predictive Modelling</em> is a recent book, and it is being translated into Chinese. I will read it after the publication of Chinese editon. It is said that PREDICTION is one of the prior activities in business, and I hope APM is useful for us.</p>
</li>
</ol>
<blockquote>
<p>Hi brother Yong,</p>
<p>Thanks a lot for you recommendations of the R books. They are very helpful and give me a clear guidance on how to learn R in an effective way. I’m really impressed by your elegant English writing. I think your great English writing combined with your solid academic background, a PHD program is the best fit for you haha.</p>
<p>I attached some books with this email. (At first I made one zip file but I don’t know why I can’t upload it, so I upload one by one. Sorry about the inconvenience.) One of the R book I would recommend for you is called Introduction to Scientific Programming and Simulation Using R, which you can find in the attachment. I read the first 12 chapters and I gain a lot insights on how to write algorithms using R. After reading this book, I’m able to finish the assignment using R, instead of matlab, in Andrew Ng’s machine learning course on Coursera. I’m currently taking an introduction to interactive programming in Python. It just started this week so we can take it together if you want. Here is a screen shot of this course: </p>
<p>I’m also going to take another two coursers on coursera, which will start in next few days. Here is a screen shot of them:</p>
<p>(omit)</p>
<p>Actually I have finished first 8 weeks of study of machine learning and the corresponding assignments. Sometimes I was stuck by the programming assignments of machine learning, I would go to this website (<a href="https://github.com/merwan/ml-class" target="_blank">https://github.com/merwan/ml-class</a>) for help. The code solutions this website provide are very concise and I learnt a lot from them. The reason I re-take this course is that this time I would like to get the certificate which has a signature of Andrew Ng on it. </p>
<p>Ok, that’s all I want to share with you today. Let’s share experience, insight and resource with each other continually, because I believe it will a great way to make big improvement for both of us. I hope everything well with you!</p>
<p>Best,</p>
<p>Brother Sen</p>
</blockquote>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<ol>
<li><p>I initially scanned the comments of <em>An Introdution to Scientific Programming and Simulation with R</em>. It makes emphasis on scientific computation, as it titled and you stated. It treats R as a Matlab-like software, so that you have make great progress in Ng’s machine learning course where use Matlab frequently.   ]]></summary>
    
      <category term="Essay" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/Essay/"/>
    
      <category term="Essay" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Recommend R Books for Brother Sen]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/09/15/brother_sen/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/09/15/brother_sen/</id>
    <published>2014-09-14T18:55:38.000Z</published>
    <updated>2014-09-15T05:30:02.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to my personal blog. I have been reading some R books recently, and I want to share my experiments with you.</p>
<p><a href="http://www.amazon.com/Everyone-Advanced-Analytics-Graphics-Addison-Wesley/dp/0321888030" target="_blank"><em>R for Everyone</em></a> is the prescribed textbook in your class, which have already accumulated many 4-stars and 5-stars reviews on Amazon. It have not been introduced to China, so I just readed the contents and reviews from audiences. RfE is new, and it deals with some packages which were developed recently. You have told me that this book involved the usage of various packages only, lacking in programming. This book, however, is for beginners, not for intermediate or advanced readers who will take advantage of the programming features. RfE is readable and accessible for you, and maybe you have to read it carefully and thoroughly in order to get an A grade.<br><a id="more"></a></p>
<p>More PROGRAMMING, less statistics. This is my criteria when choosing R books. <a href="http://www.amazon.com/The-Art-Programming-Statistical-Software/dp/1593273843" target="_blank"><em>The Art of R Programming</em></a> is a wonderful resource for programming, as its title showed. You have read the first half of it, and please finish the other half as quickly. The capacity of programming will play an essential role in your job-searching.</p>
<p>In addition, I believe that <a href="http://www.amazon.com/R-For-Dummies-Andrie-Vries/dp/1119962846" target="_blank"><em>R for Dummies</em></a> and <a href="http://www.amazon.com/R-Nutshell-Joseph-Adler/dp/144931208X" target="_blank"><em>R in a Nutshell (2nd edition)</em></a> <a href="http://vdisk.weibo.com/s/dFF6L3zvg0YOz" target="_blank">(Download PDF!)</a> are ideal for you. They involve more language features of R, which can contribute to your understanding of R as a programming language (rather than a statistal software). RfD is a very basic book, written for R users who have not ever learn other programming languages such as C, C++ and Python. RiaN is intermediate, which covers many details in the R language. RiaN has been translated into Chinese, and I am reading it.</p>
<p>In the contrast, <a href="http://www.amazon.com/R-Action-Robert-Kabacoff/dp/1935182390" target="_blank"><em>R in Action</em></a> <a href="http://vdisk.weibo.com/s/BENUDGyNNBJbD" target="_blank">(Download PDF!)</a> and <a href="http://www.amazon.com/R-Book-Michael-J-Crawley/dp/0470973927" target="_blank"><em>The R Book (2nd edition)</em></a> <a href="http://vdisk.weibo.com/s/BENUDGyNNBJbD" target="_blank">(Download PDF!)</a> are inappropriate for you. They are filled with statistical methods.</p>
<p>What’s more, R is a powerful tool in terms of plots and graphics. I have not learn R graphics, but <a href=""><em>R Graphics Cookbook</em></a> <a href="http://vdisk.weibo.com/s/zCsHY3d5WsLhp" target="_blank">(Download PDF!)</a> is very popular on Amazon. </p>
<p>PS. <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Machine_learning" target="_blank">Machine Learning</a> is a field of computer science, but its implementation can be conducted with R (and Python). I think you can try <a href="http://www.amazon.com/Machine-Learning-Hackers-Drew-Conway/dp/1449303714" target="_blank"><em>Machine Learning for Hackers</em></a> <a href="http://vdisk.weibo.com/s/aHRjF16QLjLeh" target="_blank">(Download PDF!)</a> as a taste. An alternative is <a href="http://www.amazon.com/Machine-Learning-R-Brett-Lantz/dp/1782162143" target="_blank"><em>Machine Learning with R</em></a> <a href="http://vdisk.weibo.com/s/tltT62pX5YJ75" target="_blank">(Download PDF!)</a>, but I have not read it. </p>
<p>I will discover other R books. So much for now.</p>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>Welcome to my personal blog. I have been reading some R books recently, and I want to share my experiments with you.</p>
<p><a href="http://www.amazon.com/Everyone-Advanced-Analytics-Graphics-Addison-Wesley/dp/0321888030" target="_blank"><em>R for Everyone</em></a> is the prescribed textbook in your class, which have already accumulated many 4-stars and 5-stars reviews on Amazon. It have not been introduced to China, so I just readed the contents and reviews from audiences. RfE is new, and it deals with some packages which were developed recently. You have told me that this book involved the usage of various packages only, lacking in programming. This book, however, is for beginners, not for intermediate or advanced readers who will take advantage of the programming features. RfE is readable and accessible for you, and maybe you have to read it carefully and thoroughly in order to get an A grade.<br>]]></summary>
    
      <category term="Essay" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/Essay/"/>
    
      <category term="Essay" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/Essay/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[我所购买过的图灵书]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/09/05/turingbooks/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/09/05/turingbooks/</id>
    <published>2014-09-05T05:21:07.000Z</published>
    <updated>2014-11-26T14:19:56.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我所购买的图灵书。</p>
<a id="more"></a>

<p>用代码模式只是为了要行号。。。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
4
5
6
7
8
9
10
11
12
13
14
15
16
17
18
19
20
21
22
23
24
25
26
27
28
29
30
31
32
33
34
35
36
37
38
39
40
41
42
43
44
45
46
47
48
49
50
51
52
53
54
55
56
57
58
59
60
61
62
63
64
65
</pre></td><td class="code"><pre>金融数学 baxter
流行上的微积分 spivak
实用非参数统计 conover
概率论及其应用 feller
数值线性代数 trefethen
应用数值线性代数 demmel
统计模拟 ross
计算机科学概论 brookshear
数据库系统基础 初级篇 elmasri
图论导引 chartrand
随机过程初级教程 
分形几何 falconer
c语言程序设计现代方法 king
概率论及其应用 第<span class="number">2</span>卷第<span class="number">2</span>版 feller
数据库系统教程 高级篇 elmasri
密码学与编码理论
微积分入门i 小平
微分方程动力系统与混沌导论 hirsch
运筹学导论 初级篇 taha
微积分入门 ii 小平
近世代数概论
数论导引
从微分观点看拓扑
陶哲轩实分析
不等式
运筹学导论 高级篇
写给大家看的设计书
线性代数及其应用 lax
应用组合数学
线性代数应该这样学
ubuntu linux 基础篇
金融时间序列分析 第<span class="number">2</span>版
复分析 可视化方法
纯数学教程
计算统计
数值分析导论
c语言程序设计现代方法 第<span class="number">2</span>版
基础拓扑学
e的故事
怎样解题
代数的历史
微积分的历程
数学沉思录
这也能想到
信息检索导论
多元统计分析导论
数据挖掘导论
数学与生活
<span class="keyword">python</span>参考手册
罗素的故事
七周七语言
思考的乐趣
鲜活的数据
算法 第<span class="number">4</span>版
R语言实战
具体数学
sql必知必会
统计思维
机器学习实战
数据可视化实战
推荐系统
numpy入门指南第<span class="number">2</span>版
numpy攻略
有趣的统计Hack
linux就是这个范儿
</pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>我所购买的图灵书。</p>
]]></summary>
    
      <category term="图书" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%9B%BE%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="图灵" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%9B%BE%E7%81%B5/"/>
    
      <category term="图书" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/%E5%9B%BE%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[tagxedo.com在线制作可视化词云]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/05/24/tagxedo/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/05/24/tagxedo/</id>
    <published>2014-05-24T12:44:15.000Z</published>
    <updated>2014-08-04T18:21:34.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在tagxedo.com在线制作可视化词云，操作简单，生成的云图种类丰富、造型美观。<br><a id="more"></a></p>
<p>R语言中使用wordcloud包可以制作词云，但是效果较差。只使用统计软件制作的云图，大都需要进一步使用图像软件进行处理（比如Inkscape/GIMP或Adobe Illustrator）。</p>
<p>现在tagxedo.com提供了一个<a href="http://www.tagxedo.com/app.html" target="_blank">在线制作程序</a>（基于Silverlight）。</p>
<p><strong>功能简述：</strong></p>
<p>Color：改变文字的色彩</p>
<p>Theme：改变整体的色彩搭配（包括文字与背景）</p>
<p>Font：改变字体（限英语，中文只能使用默认字体）</p>
<p>Orientation：文字的方向，包括横向，纵向，垂直（横向+纵向），任意</p>
<p>Layout：</p>
<p>All：随意生成（改变以上所有要素）</p>
<p>Shape：改变图形的形状（可以自定义）</p>
<p>Histroy：所做云图的历史纪录</p>
<p>Word | Layout Options: 设置哪些词不出现，增加哪个词，等等。</p>
<p>更多信息见<a href="http://www.tagxedo.com" target="_blank">官网</a>。</p>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>在tagxedo.com在线制作可视化词云，操作简单，生成的云图种类丰富、造型美观。<br>]]></summary>
    
      <category term="可视化" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96/"/>
    
      <category term="词云" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E8%AF%8D%E4%BA%91/"/>
    
      <category term="tagxedo" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/tagxedo/"/>
    
      <category term="可视化" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/%E5%8F%AF%E8%A7%86%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[Rwordseg、Rweibo、tm的安装]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/05/24/rwordseg_install/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/05/24/rwordseg_install/</id>
    <published>2014-05-24T12:43:50.000Z</published>
    <updated>2014-08-04T15:30:28.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>使用默认方法安装相关R中文文本挖掘包（tmcn、Rwordseg、Rweibo）时，会出现安装失败。合适的方法是：通过源代码安装相关包的程序：手工下载源代码及其依赖，然后编译安装。<br><a id="more"></a></p>
<p>首先是基础性的tm包。tm包是R文本挖掘的通用包。直接使用<code>install.package</code>即可安装。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
</pre></td><td class="code"><pre><span class="keyword">install</span>.packages(<span class="string">"tm"</span>)
</pre></td></tr></table></figure>

<p><a href="http://jliblog.com/app/tmcn" target="_blank">tmcn</a>、<a href="http://jliblog.com/app/rwordseg" target="_blank">Rwordseg</a>、<a href="http://jliblog.com/app/rweibo" target="_blank">Rweibo</a>是李舰等人开发的中文文本挖掘包。三个网页（官网）中提供了包说明与安装方法。但经测试，其中的安装方法不可用。</p>
<p><strong>正确的安装方法为</strong>：</p>
<p>先下载<a href="https://r-forge.r-project.org/R/?group_id=1571" target="_blank">tmcn</a>、[Rwordseg]、<a href="https://r-forge.r-project.org/projects/rweibo/" target="_blank">Rweibo</a><br>的源码。</p>
<p>tmcn无依赖关系，直接使用。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
</pre></td><td class="code"><pre>install.packages(<span class="string">"~/Downloads/tmcn_0.1-3.tar"</span>, repos=NULL, <span class="keyword">type</span>=<span class="string">"source"</span>)
</pre></td></tr></table></figure>

<p>Rwordseg依赖于rJava。</p>
<p><em>该包需要预先安装Java环境。如果未曾安装Java，请先安装Java，安装Java（及PATH的配置）过程不再赘述。</em></p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
</pre></td><td class="code"><pre>install.packages(<span class="string">"rJava"</span>)  
install.packages(<span class="string">"~/Downloads/Rwordseg_0.2-1.tar"</span>, repos=NULL, <span class="keyword">type</span>=<span class="string">"source"</span>)
</pre></td></tr></table></figure>



<p>Rweibo依赖于RCurl、rjson、XML、digest四个包。</p>
<p><em>这四个依赖包同样不能直接安装，需要先从<a href="http://mirrors.ustc.edu.cn/CRAN/web/packages/available_packages_by_name.html" target="_blank">科大源</a>下载源码：（按包名搜索RCurl、XML、rjson、digest）</em>，然后再安装。</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
4
5
6
7
</pre></td><td class="code"><pre>install<span class="built_in">.</span>packages(<span class="string">"bitops"</span>) <span class="variable">#RCurl</span>的依赖  
install<span class="built_in">.</span>packages(<span class="string">"~/Downloads/RCurl_1.95-4.1.tar"</span>, repos<span class="subst">=</span><span class="built_in">NULL</span>, <span class="keyword">type</span><span class="subst">=</span><span class="string">"source"</span>)  
install<span class="built_in">.</span>packages(<span class="string">"~/Downloads/XML_3.98-1.1.tar"</span>, repos<span class="subst">=</span><span class="built_in">NULL</span>, <span class="keyword">type</span><span class="subst">=</span><span class="string">"source"</span>)  
install<span class="built_in">.</span>packages(<span class="string">"~/Downloads/rjson_0.2.13.tar"</span>, repos<span class="subst">=</span><span class="built_in">NULL</span>, <span class="keyword">type</span><span class="subst">=</span><span class="string">"source"</span>)  
install<span class="built_in">.</span>packages(<span class="string">"~/Downloads/digest_0.6.4.tar"</span>, repos<span class="subst">=</span><span class="built_in">NULL</span>, <span class="keyword">type</span><span class="subst">=</span><span class="string">"source"</span>)  
  
install<span class="built_in">.</span>packages(<span class="string">"~/Downloads/Rweibo_0.2-9.tar"</span>, repos<span class="subst">=</span><span class="built_in">NULL</span>, <span class="keyword">type</span><span class="subst">=</span><span class="string">"source"</span>)
</pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>使用默认方法安装相关R中文文本挖掘包（tmcn、Rwordseg、Rweibo）时，会出现安装失败。合适的方法是：通过源代码安装相关包的程序：手工下载源代码及其依赖，然后编译安装。<br>]]></summary>
    
      <category term="R" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/R/"/>
    
      <category term="Rwordseg" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/Rwordseg/"/>
    
      <category term="Rweibo" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/Rweibo/"/>
    
      <category term="tmcn" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/tmcn/"/>
    
      <category term="R语言" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/R%E8%AF%AD%E8%A8%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[英文版R处理中文显示为UFT-8原码及解决方案]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/05/24/uft8bug/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/05/24/uft8bug/</id>
    <published>2014-05-24T12:43:13.000Z</published>
    <updated>2014-09-19T16:34:55.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在英文版R中，可能会将汉字显示为UFT-8原码。<br><a id="more"></a></p>
<p>测试环境：OS X 10.9，R 3.1.0</p>
<p>中文版的R存在大量翻译错误，故改为使用英文版。整体设置后，出现了以下问题：</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
</pre></td><td class="code"><pre><span class="operator">a</span> &lt;- c(<span class="string">"你"</span>)  
<span class="operator">a</span>  
 <span class="comment"># [1] "\344\275\240"</span>
</pre></td></tr></table></figure><br>后续对汉字的处理将无法进行。<br>有趣的是，从终端中直接使用R不存在这一问题，问题只存在于R控制台（即含Rstudio、ESS等需调用R控制台的IDE）。<br><br><br><strong>解决方案：</strong><br><br><figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
4
</pre></td><td class="code"><pre>Sys.setlocale(category = <span class="string">"LC_CTYPE"</span>, locate = <span class="string">"UTF-8"</span>)  
 <span class="array"># </span>[<span class="number">1</span>] <span class="string">"UTF-8"</span>  
a  
 <span class="array"># </span>[<span class="number">1</span>] <span class="string">"你"</span>
</pre></td></tr></table></figure><br>注意：在以下代码中，虽然可以解决中文显示问题，但会使R环境重新回到中文环境，这并非所期望的结果。<br><br><figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
</pre></td><td class="code"><pre>Sys<span class="preprocessor">.setlocale</span>(<span class="string">"LC_CTYPE"</span>, <span class="string">"zh_CN.UTF-8"</span>)
</pre></td></tr></table></figure>

<h2 id="更新："><strong>更新：</strong></h2>
<p>该方法对3.1.1已经<strong>失效</strong>，需改为</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
</pre></td><td class="code"><pre>Sys<span class="preprocessor">.setlocale</span>(category=<span class="string">"LC_ALL"</span>,locale=<span class="string">"en_US.UTF-8"</span>)
</pre></td></tr></table></figure>

]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>在英文版R中，可能会将汉字显示为UFT-8原码。<br>]]></summary>
    
      <category term="R" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/R/"/>
    
      <category term="uft-8" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/uft-8/"/>
    
      <category term="乱码" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E4%B9%B1%E7%A0%81/"/>
    
      <category term="R语言" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/R%E8%AF%AD%E8%A8%80/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[使用R汇总词频统计]]></title>
    <link href="http://andy-henry.github.io/2014/05/24/statistics_rwordseg/"/>
    <id>http://andy-henry.github.io/2014/05/24/statistics_rwordseg/</id>
    <published>2014-05-24T06:04:38.000Z</published>
    <updated>2014-08-04T15:45:56.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Rwordseg是中文文本挖掘的常用包，可以进行分词。但是，Rwordseg并未提供词频统计的功能，需要用户具体实现。本文提供了进行词频统计的简单代码。<br><a id="more"></a></p>
<h1 id="例子">例子</h1>
<p>经爬虫得到的某电商网站某类商品的评论。使用<code>wc</code>进行字数统计：</p>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
</pre></td><td class="code"><pre>wc <span class="keyword">text</span>.txt  
    
 <span class="comment"># 0  121467 4694908</span>
</pre></td></tr></table></figure>

<h2 id="使用Rwordseg进行分词">使用Rwordseg进行分词</h2>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
4
5
</pre></td><td class="code"><pre><span class="function">library(Rwordseg)</span>  
<span class="function">require(Rwordseg)</span>  
  
<span class="value">text</span> &lt;- <span class="function">readLines(<span class="string">"text.txt"</span>)</span> #输入  
seg &lt;- <span class="function">unlist(<span class="function">segmentCN(text)</span>)</span> #使用segmentCN进行分词
</pre></td></tr></table></figure><br>##使用R代码汇总词频统计<br><br><figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
4
5
</pre></td><td class="code"><pre><span class="title">tag</span> &lt;- table(seg)  
<span class="title">tbldf</span> &lt;- <span class="keyword">as</span>.<span class="typedef"><span class="keyword">data</span>.frame<span class="container">(<span class="title">tag</span>)</span>  </span>
<span class="title">freqord</span> &lt;- order(tbldf$<span class="type">Freq</span>, decreasing=<span class="type">TRUE</span>) #数据汇总   final &lt;- tbldf[freqord,][<span class="number">1</span>:length(tag),] #最终结果  

<span class="title">write</span>.table(final, <span class="string">"final.csv"</span>, sep=<span class="string">","</span>) #输出
</pre></td></tr></table></figure>  

<h2 id="查看分词时间">查看分词时间</h2>
<figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre>1
2
3
4
</pre></td><td class="code"><pre><span class="keyword">system</span>.<span class="built_in">time</span>(seg &lt;- unlist(segmentCN(<span class="keyword">text</span>)))
    
 <span class="comment">#  user  system  elapsed   </span>
 <span class="comment"># 21.074   0.149  20.594</span>
</pre></td></tr></table></figure> 

<p>可见，对约135万字的文本进行挖掘需要约20秒。（OS X 10.9, i7, 16G）</p>
<h2 id="杂项">杂项</h2>
<ul>
<li><p>代码中的数据汇总方法使用了Norman Matloff “The Art of R Programming” pp134-6的方法。</p>
</li>
<li><p>分词后使用Python进行统计也是可以的，具体方法有待研究。（需使用Pandas。）</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    <summary type="html"><![CDATA[<p>Rwordseg是中文文本挖掘的常用包，可以进行分词。但是，Rwordseg并未提供词频统计的功能，需要用户具体实现。本文提供了进行词频统计的简单代码。<br>]]></summary>
    
      <category term="分词" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E5%88%86%E8%AF%8D/"/>
    
      <category term="词频" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/%E8%AF%8D%E9%A2%91/"/>
    
      <category term="R" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/R/"/>
    
      <category term="Rwordseg" scheme="http://andy-henry.github.io/tags/Rwordseg/"/>
    
      <category term="分词" scheme="http://andy-henry.github.io/categories/%E5%88%86%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
